<speak version='1.0' xmlns='http://www.wto.org/2001/ttml' xml:lang='es-ES'><voice name='es-ES-AlvaroNeural'>Hola, finalmente hagámoslo.Configuremos un clúster DGX Spark dual y carguemos el modelo más grande que podamos para lograr la interpretación del Soneto de Claude a nivel local. Este tutorial ha tardado mucho tiempo en realizarse.Simplemente nunca encontré el tiempo para resolverlo todo porque en realidad estaba usando las chispas para el trabajo de producción real del día a día. Pero recientemente tuve que tomarme un tiempo libre y decidí simplemente perder el tiempo.Y finalmente obtuve estas cosas que funcionaban juntas y en metal desnudo sin nada de ese contenedor acoplable. Solo quería compartir cómo lo hice y espero que puedas repetir los mismos experimentos. Lo que debe esperar es poder ejecutar como un modelo grande como cuando 3.5122b de fpa y contexto completo con estas dos chispas. Y no está mal en términos de velocidad infinita. Tenga en cuenta que la DGX Spark en sí no es una GPU real como la GPU Nvidia que cabría esperar. Sigue siendo como una CPU personalizada de 24 brazos, pero como un pozo negro es la GPU con solo unos 128 gigabytes de memoria LPDDR5X, no GDDR. La interfaz de memoria es de sólo 256 bits y todo eso con una memoria de cuatro canales equivale a unos 273 gigabytes por segundo. Pero como puede ver, esto en realidad no es tan malo porque la GPU y el cálculo en sí lo compensan. Y verá que VLM está tan optimizado para CUDA que olvidará que el ancho de banda de la memoria es solo esto. Por lo tanto, recomendaría que si no se siente cómodo compilando desde el código fuente o algo así, probablemente debería consultar la documentación de Nvidia para VLM y usarla a través de un contenedor acoplable. Y te guían y sí, puede que no esté siempre actualizado y esa es la razón por la que decidí hacerlo simplemente desde cero. Hay dos razones por las que la primera es que no me siento cómodo con Docker a pesar de que he estado en el desarrollo de software durante mucho tiempo. Simplemente nunca tuve la curiosidad o el tiempo para tolerar todos esos comandos aleatorios que son realmente difíciles de entender para mí. Entonces simplemente construyo desde la fuente. No sé, es un poco contradictorio porque construir desde el código fuente puede llevar más tiempo y es necesario aprender más. Pero creo que eso es algo así como aprender los comandos de la ventana acoplable es menos divertido que aprender cómo funcionan las cosas debajo del capó. Y también es como si eso fuera lo segundo y lo primero y lo segundo es que es más fácil mantenerse al día con las versiones de VLM que usted decide, ya que puede compilar desde la fuente, puede decidir cuándo actualizar y sí, siempre puede mantenerse a la vanguardia. Entonces, si no se siente cómodo con nada de eso, simplemente siga este tutorial aquí en video que proporciona su VLM para inferencia que demora aproximadamente 30 minutos en completarse. Me di cuenta de que sabes que los tiempos estimados para estos tutoriales en realidad son muy conservadores, definitivamente puedes terminarlos mucho más rápido dependiendo de tu experiencia. Entonces, sí, eso es, si no te sientes cómodo con una ventana acoplable ahora nuevamente, quiero que esto funcione hoy, así que ya lo tengo, solo te mostraré cómo lo haría. Entonces 20.5122 será un 10b FPA y si no está familiarizado con el modelo, es un muy buen modelo. Veamos aquí, vayamos a Quinn 3.5122, sea un 10b. Bien, este es un modelo muy bueno y tiene 122 mil millones de parámetros en total y 10 mil millones activos, pero si echas un vistazo a los puntos de referencia aquí para ver los específicos, veamos el banco de software, así que para Quinn 3.5122 será un 10b, el morado oscuro de aquí. Es comparable a GPT 5 mini aquí y creo que con qué más es comparable, está bien, así que no tienen gráficos aquí, pero es comparable a GPT 5 mini, pero como con algunos de estos aquí, especialmente con razonamiento visual y OCR, las cosas que me importan en mi día de hoy. Es superior a Cloud Sonnet e incluso al GPT 5 mini y también al Q3 VL 235 822b anterior. Sí, creo que sí, no, no, oh aquí, incluso en las cosas de matemáticas, está bien, creo que este sigue siendo el sistema operativo GPT, pero sí, con los que tienen gráficos es mejor que los gráficos, por lo que técnicamente podemos decir que es un mini gráfico GPT 5 en su modelo bajo en como dos pequeñas cajas diminutas que se ejecutan localmente y me gusta, y es como si estos fueran el tipo de modelos por los que pagarías como 20 dólares al mes. Pero puede ejecutarlo localmente y tener la flexibilidad de ejecutar otros modelos. Bien, entonces deberías esperar poder ejecutar esto en el contexto máximo; obtendrás alrededor de 21 tokens por segundo, así que espera eso. Sí, hasta donde yo sé, creo que este es realmente el único tipo que puede enseñarte cómo construir un VLM desde cero ejecutándolo con marcas DJ X en metal desnudo sin ventana acoplable y ejecutándolo como el último VLM, así que, sí, no es broma. Sí, te animo a que también experimentes y escribas el tuyo propio. Todos los scripts que presentaré están en este repositorio de GitHub aquí DJ X park bare metal. También los proporciono en la parte superior aquí, así que si quieres simplemente copia lo que hice. Bien, sí, antecedentes. Recibí estas chispas hace mucho tiempo. Me gustaron un par de videos muy ligeramente, como los de la interfaz de usuario y cómo instalarlo en mi pantalla, pero nunca entré en VLM ni en ajustes finos ni nada de eso. Entonces, esto se consideró como una siguiente parte de esa serie que en realidad no era oficialmente una serie, pero en realidad tenía que hacerlo. Solo estaba trabajando o solo estaba mostrando una. Porque en ese momento simplemente no quería seguir adelante como si el ecosistema fuera menos maduro y las guías no estuvieran tan desarrolladas. Pero ahora que tenemos esta guía aquí que se conecta a Sparks y que te permite aprender cómo configurar la red para los dos parques DJ X, no sé por qué mis cosas no funcionan por alguna razón. Bueno, probablemente sea solo un sitio web, veamos aquí. No, creo que es sólo Internet, está bien. Sí, la razón por la que quiero VLM es porque llama CPP realmente no realiza múltiples solicitudes de inferencia por lotes de manera tan eficiente. Creo que ya es bien sabido que, al ver muchos de estos videos y de otras personas, VLM es mejor en términos de rendimiento, por lo que podría atender muchas más solicitudes al mismo tiempo. Y es mucho más rápido cuando se trata de procesamiento pop e incluso creo que en escenarios multimodales con visión y cosas así, es mucho más rápido que llama CPP llama CPP es así, siempre es así este pequeño retraso en cada solicitud antes de que eso suceda antes de que usted realmente. Entonces, antes de que comiences a generar generación, pero para VLM es súper rápido como si me olvidara de que estoy en chispas. Y también es como si parte de mi interés hubiera sido la mini PC últimamente. Solo pienso en muchas de ellas porque recientemente me he metido realmente en una IA génica y realmente quiero descubrir que quiero encontrar el dispositivo perfecto que pueda ejecutar. Modelo local y hace un montón de trabajo paralelo para mí. Bien, dicho esto, si vas a hacer esto, debes comprender la configuración de red involucrada. Lo primero que necesitas todavía está aquí desde mi último video, así que lo primero que necesitas es chispas, no tienes que hacer chispas, no va a funcionar. Puede obtener ediciones similares para no fundadores o puede mezclarlas. Creo que sí, aprecio su trabajo porque es solo una forma de establecer contactos siempre que tengan el. Puerto QSF P en cada uno de ellos, simplemente toma el cable QSF P plus y simplemente los conecta físicamente y luego solo necesita asegurarse de que está en Ethernet para sus propias redes internas para que pueda SSH en ellas correctamente porque el puerto QSF P, cuando los conecta en red de esta manera, crea su propia red interna puente a la que no es realmente accesible. Al igual que otros dispositivos aquí, todavía necesitan estar conectados a su red interna de esta manera, así que tengo cables de Ethernet que van a mi conmutador que luego va a mi enrutador o a Internet, lo que sea, luego también tengo mi computadora portátil de escritorio conectada a ese conmutador para poder acceder a las chispas y necesito que mis chispas estacionen una y enciendan. El cable QSF P se ve así, entonces, ¿en qué extremo de aquí irá a la chispa uno y este irá a la chispa dos? Estos son muy caros por la forma en que los que sugiere el video son melanox. Creo que pueden costar hasta un par de cientos de dólares, como 200, literalmente, un par. Así que no estoy seguro del precio hoy en día debido a todas las cosas de IA que están sucediendo, pero pude conseguir uno genérico y funciona y creo que cuanto más corto, mejor para esa integridad de la señal, así que hay un consejo como no te alargues mucho. No voy a garantizar que funcionará bien ahora para mí. De hecho, terminé limpiando como si el sistema se estuviera recuperando. mi dgx brilla, así que seguí esta guía aquí muy rápido, lo que solo necesitas hacer es descargar esta imagen de recuperación y luego vas a extraerla, así que creo que con Linux es como tar xvf y luego eres lo que sea difícil de hacer. Entonces, simplemente extrae eso en una carpeta y luego está esa carpeta dentro que debe contener un script llamado crear llave USB para SH. Si eres una Mac, tendrás una versión Mac OS de tu Windows por cualquier motivo. No sé por qué estarías trabajando en Windows para este tipo de cosas, pero tienes un archivo Cmd. No sé qué es. Creo que es como un programa de secuencias de comandos por lotes, tal vez no lo sé, así que cuando ejecutes la secuencia de comandos, asegúrate de tener una unidad flash USB. conectado y debería ser algo así. Creo que uso uno de 32 gigas de un microcentro similar, pero asegúrese de que sea el único conectado para que sea fácil de saber porque le preguntará qué disco desea y le mostrará las etiquetas del disco, así que simplemente elija ese y luego borrará esa unidad y la creará como una unidad de recuperación. Entonces lo que debe hacer es restaurar los valores predeterminados de UFT. Yo no lo hice. No necesitaba hacer eso porque nunca realmente me metí con mi uft. Tampoco nunca me metí con el arranque seguro. Creo que ya estaba habilitado de forma predeterminada para mí, así que simplemente presioné eliminar y parece una compra, parece una BIOS normal. Cuando vas, presionas eliminar y simplemente vas a anular el arranque y arrancas desde una llave USB. Cuando arrancas desde una llave USB, se te ocurrirá esto como la captura de pantalla simplemente seleccione para recuperar es bastante fácil como solo dice salir aquí pero vaya a este botón de recuperación aquí y simplemente hará su trabajo cuando haga esto solo le pedirá que reinicie y luego verá como una pantalla de presentación que ese video como logotipo de inicio lleva mucho tiempo hasta el punto en que estás dudando de ti mismo y sientes que ya has accedido a tu dispositivo por mucho tiempo, pero solo espera, solo ten paciencia y eventualmente obtendráspateado de regreso a la la configuración inicial que parece probablemente me conoce. Una foto que se ve así, algo así, está bien, así que sí, si realmente quieres comenzar de nuevo, haz esa recuperación del sistema por mí. Lo hice, pero también debes asegurarte de que tus Sparks estén realmente actualizados, así que actúe y actualice, realice esta actualización antes de comenzar, asegúrese de que ambos pueden acceder a la lista de contraseñas ssh, así que coloque sus claves autorizadas en la carpeta ssh y luego ambos Sparks tienen el mismo nombre de usuario, lo cual es realmente importante y luego tienen nombres de host nuevamente. Llamé al mío spark 0 1 spark 0 2 y luego otra cosa que creo que tocaré más adelante en esto es que Tus Sparks también deben tener el mismo diseño de sistema de archivos porque cuando están agrupados van a usar las mismas rutas de archivo para todo, por lo que colocas tus modelos en cada Spark en el mismo directorio, estructura los scripts y todo el LLM, todos deben ser iguales. Está bien, sí, sigue a este tipo para obtener instrucciones de configuración y luego, cuando hayas terminado de configurar y configurar cada chispa individual, entonces es hora de que pienses en conectarlas a través de sus Red QSFP y esta es una columna como la interfaz Connect X7 RDMA en este punto, así que sigue a ese tipo y es bastante fácil, el tipo de fantasma paso a paso, básicamente, el primer paso es asegurarte de que tienes el mismo nombre de usuario en ambos sistemas, lo cual hicimos aquí. En realidad, te guiará a través de la creación de ese usuario. es el usuario que está en el video y usted agrega, asegúrese de que este usuario tenga pseudo privilegios y, por lo tanto, asegúrese de que cuando cree su usuario también tenga pseudo privilegios. Sí, simplemente creo ese usuario, lo que sea, si puede usar su propio usuario si lo desea, siempre y cuando tenga ese mismo usuario en el otro Spark y ambos puedan verlo de todos modos, asegúrese de conectar los cables QSFP en su Spark y luego ejecutar IB dev a net dev. que es como una utilidad para verificar su dispositivo Connect X7 y ver qué está conectado, qué puerto está conectado correctamente, así que si hace eso en ambos Sparks, encontrará que tendrá dos puertos correctos y uno de ellos estará conectado, así que cuando vea que es una buena señal, cualquiera que sea, tome nota de ello después de eso, tendrá varias opciones para obtener una dirección IP o al menos asociar una dirección IP con sus Sparks, así que recuerde. Nuevamente, estás creando una pequeña red interna aquí para que no uses tu dirección IP de LAN interna para comunicarte con cada Spark con el que están conectados, por lo que tendrán sus propias direcciones IP en sus propias pequeñas redes, esa dirección IP comenzará con 169.254 y así sucesivamente. está bien, déjame pensar, déjame pensar, sí, entonces, ¿cómo se hace eso? ¿Cómo se obtienen esas direcciones IP? ¿Cómo se configura bien? Tienes tres opciones. Tienes el peso automático. Crea tu plan de red. o puedes hacer las cosas como la forma IP manual de hacer las cosas, lo cual no recomiendo, son muchos pasos, está bien, así que haz el automático para obtener lo mejor, así que crearás este archivo con tu té, crearás este archivo YAML aquí y el contenido se verá así, luego simplemente vas a carga 600 en eso y luego ese tipo de pastel, eso es todo, deberías poder obtener la red, así que cómo pruebas y yo solo voy a hacer esto en uno de mis Sparks IPA y luego vas a toma 169, está bien y verás que tienes uno aquí mismo, como si reconocieras esta interfaz, es la misma interfaz que aparece cuando ejecutas IV dev net to dev, está bien. Así es como sabes que funciona cuando tienes una dirección IP que se parece a esa en otros sitios, así que IPA prep 169.254 y luego debes tener la que corresponde a la segunda y lo mismo tomarás nota de esa interfaz. está bien, sí, y luego, justo después de haber hecho eso, solo asegúrese de tener SSH ya configurado y ejecutará este script que proporcionan aquí en github. ejecuta el script para que descubra sus chispas DJ X y luego simplemente configurará las claves SSH y cosas así y sí, esta es la parte automática, está bien, así que simplemente ejecute este script. no necesitas hacer la opción dos, la opción dos es simplemente más complicada y luego puedes verificar si realmente puedes ver las chispas o si pueden verse entre sí. Sí, no tuve que preocuparme por esto, simplemente funcionó bien, en resumen. IV dev net to dev para obtener sus interfaces como si simplemente conociera sus interfaces, cree el plan de red y el piloto y luego ejecute Discover Sparks y está bien, olvidé decir, asegúrese de ejecutar este plan de red en ambos DJ X Sparks, está bien, así que tuve que ejecutarlo en ambos Spark a Spark B, básicamente Spark 0 1 Spark 0 2 y luego, cuando ejecuta, ejecuta Discover. script Spark simplemente ejecútelo en el nodo líder, el que desea que sea el nodo principal para mí, que será Sparks o uno o en esta publicación de bloque lo llamé Spark 8 Ahora es el momento de organizarnos, teníamos que mantenernos organizados aquí, así que al hacer toda esa configuración de red, simplemente escribí cosas, así que anoté el nombre de mi interfaz que estaba conectada. También escribí las interfaces RDA y si ejecutas IV net, seré deadnet para dev, lo dice aquí mismo. Creo que aquí, sí, esa es la que está bien, sí, las de aquí, está bien. y luego la IP de la red interna correspondiente y eso es todo, solo asegúrese de mantener esa información, así que antes de continuar, solo hago algunas aclaraciones sobre lo que significa agrupar chispas. Entonces, si miras muchas presentaciones en los medios, se vuelve un poco engañoso porque si escuchas con atención, no somos cuidadosos, pero si simplemente escuchas, en cierto modo entiendes la La pregunta es que si conectas dos chispas juntas, obtienes dos rendimientos adicionales 2 veces la memoria, por lo que básicamente estás creando una súper chispa, así que algo como esto, digamos que tienes como chispa 1. entonces tienes como por ejemplo déjame hacer un verde para un video tienes como chispa 1 y luego tendrás como chispa 2 y si de alguna manera te gusta conectarlos en red, obtendrás esta súper chispa, ¿verdad? Entonces eso y luego básicamente tu motor de inferencia es como pretender que simplemente aprovechas eso para que BLM aproveche todos los recursos de esta súper chispa. Ese no es realmente el caso aquí, realmente es más como sistemas distribuidos básicos, por lo que tienes Spark 01 y luego tienes Spark 02. y luego nunca se juntan, lo que realmente sucede es que nos tienen a salvo, estoy tratando de aprovechar los recursos, ya saben, entran en esto como lo llamamos coordinador. No sé cómo se llama a ese coordinador y luego, básicamente, con algo de lógica, trabajarán juntos para producir un resultado. Entonces, por ejemplo, tal vez tengas la mitad de tu modelo cargado aquí, la mitad de tu modelo cargado aquí si quisieras combinarlo o ejecutar un modelo realmente grande o ejecutar como un copia de un modelo aquí copia de otro modelo allí y luego simplemente aumenta el rendimiento al poder atender ahora más solicitudes Entonces, este concepto básico de sistemas distribuidos es lo que estás tratando de que te guste lo que estamos logrando aquí, no crear una gran súper chispa, así que no es así como funciona. y creo que eso se acerca más a lo que llamamos enlace de envidia, justo donde conectas todas estas GPU juntas y parecen un grupo coherente para el grupo Spark y no lo son, siguen siendo dispositivos individuales registrados en algún tipo de red distribuida. y esta red distribuida o esta red se administra mediante tarifa local, por lo que el back-end aquí es tarifa, por lo que VLM usará ray como mecanismo para controlar toda esta coordinación de agrupamiento. Solo quiero aclarar que, como conoces las imágenes de marcado, puedes cargar un modelo de 200 mil millones de parámetros, pero en realidad depende de cómo las cargas. y lo que queremos decir con eso es su estrategia al cargar el modelo en sus Sparks, por lo que en VLM tenemos tensores paralelos y tenemos datos paralelos. cuando también tenemos otros como, por ejemplo, paralelo de canalización y paralelo de expertos, pero hoy solo voy a discutir los dos básicos, paralelo de tensor y paralelo de datos. así que haré todo lo posible para explicar esto, especialmente si no estás realmente familiarizado con el punto, pero básicamente en un modelo y simplemente lo visualizo correctamente en un modelo para que tengas un modelo. y luego cada modelo dentro como capas bien, estas son capas L0 L1 L2 L3 dentro de estas capas tienes tensores Bien, entonces estos son tensores. Bien, entonces supongamos que tienes los dos dispositivos aquí Spark One Spark Two y tu modelo, así que esto es, digamos, 120 gigabytes, este es otro 120 gigabytes. pero tu modelo aquí tiene 200 gigabytes, así que no puedes simplemente cargar tu modelo en uno de estos Sparks y esperar que funcione. Entonces, lo que quieres hacer en el LLismo tensorial paralelo, capturamos el Lismo tensorial paralelo TP para cada capa de tu modelo. entonces vas a tomar esa capa y vas a fragmentar los tensores en ambas chispas para que esta chispa obtenga L0, tal vez el tensor 1 y el tensor 3, esto también obtendrá la capa 0, el tensor 2 y el tensor 4. esto se aplicará obtener la capa 1 tensor 2 tensor 4 este obtendrá la capa 1 tensor 1 tensor 3 lo que sea, así que la intuición más importante que necesitas construir aquí es que 100 gigabytes de datos irán aquí, 100 gigabytes de datos irán aquí y así es como puedes ajustar todo el modelo Ahora, cuando se trata de pasar la ejecución, sabes que los LLM son lo que llamamos regresión automática, por lo que se generan como un token a la vez, por lo que son algo secuenciales. Entonces, lo que esto significa para el rendimiento cuando estás haciendo LLismo tensorial paralelo es que cuando estás calculando una capa específica, por ejemplo. capa 0 en este modelo por el que estás pasando y estás saltando tratando de calcular cada capa, digamos que estamos enfocados en la capa 0 cuando estás calculando la capa 0, tus chispas están en realidad en paralelo al mismo tiempo que calculas los resultados de estos tensores cuando sepas los resultados de estos tensores, cuando los hayas calculado, tu backend, tu backend distribuido descubrirá cómo combinar esos tensores nuevamente en el resultado final para esa capa. entonces 1 2 3 4 Está bien, y luego, cuando pases a la capa 1, harás lo mismo para la capa 1, por lo que aumentarás la velocidad al comenzar tus tensores usando LLismo tensorial paralelo para tus GPU específicas. en este caso, cada chispa tiene solo una GPU, por eso teníamos un LLismo tensorial paralelo de 2, lo que significa 2 GPU. y este era cualquier dispositivo como una computadora de escritorio donde tenías dos computadoras de escritorio y cada una tenía dos GPU que serían un LLismo tensorial paralelo de 4 entonces, en su lugar, divides los tensores en 4 GPU Bueno, así es como puedes encajar como un modelo más grande aquí contra dos Sparks que de alguna manera solo tienen 128 gigabytes, en este caso 120 utilizables. Así que 100 conciertos se destinarán a cada uno de estos Sparks y luego los 20 conciertos restantes, por ejemplo, se asignarán para kvcash y cosas así. está bien ahora para el LLismo paralelo de datos dp cierto, lo vas a repasar muy rápido como si estuvieras tomando el mismo modelo de 100 gigabytes. Lo siento, me perdí este. Tienes 20 gigabytes, 120 gigabytes justo en tus chispas. chispa uno chispa dos Bueno, ahora el LLismo paralelo de datos significa que en este caso no puedes ejecutar el mismo modelo de 200 gigabytes. no puedes hacer eso, ¿vale? Lo que significa LLismo paralelo de datos es que tienes un modelo que cabe en cada nodo. digamos que son 100 gigabytes y los estás cargando en nodos individuales Así que ahora tienes dos copias, tienes dos réplicas de ese único modelo que tiene solo 100 gigabytes. pero lo que sí se gana aquí con el LLismo paralelo de datos es el rendimiento Ahora puedes inferir dos montajes adicionales que normalmente harías con VLLM porque estás haciendo réplicas del modelo. Entonces eso es lo que significa para el LLismo paralelo de datos. Nuestro interés de hoy es el LLismo tensorial paralelo. porque queremos poder cargar un modelo en este caso cuando es 3.5 125 120 para ser un 10 b que solo pretendamos con visión más las capas de visión, es decir, digamos que valen 250 gigabytes, porque ya sabes, 16 bits, dos bytes. multiplicado por 122 es igual a 244 mil millones de bytes Son 244 gigas más el material de visión y luego solo obtendremos 250. Finjamos que está bien, estimamos 250 gigabytes. entonces 250 gigabytes tienen que ir a dos chispas usando TP igual a 125 125 ese es el objetivo, esa es la razón por la que estamos interesados ​​en el LLismo tensorial paralelo si esto en este caso aquí me acabo de dar cuenta de que olvidé que estamos usando la versión FPA, así que en este caso Quiero decir que esto sería muy complicado, no tenemos espacio para kvcache. porque agotaríamos toda nuestra memoria en su lugar, usaremos una versión cuantificada oficial del modelo. ese es el formato FPA y este formato FPA está cuantificado por quen para que tengamos muy poca pérdida de calidad De hecho, probablemente sea algo tan insignificante. Entonces, en este caso, en lugar de 250, digamos que son 130 gigabytes con la visión. Correcto, un byte por amperio. Así que ahora podemos decir que tenemos alrededor de 70 gigabytes, 70 gigabytes para cada chispa. entonces el resto de los datos aquí son para kvcache mis cálculos son solo estimaciones, por cierto, sé que 70 más 70 no es 130 a 1,4 simplemente algo diferente, está bien con la visión, está bien, entonces paralelismo de datos paralelismo tensor Está bien, sea lo que sea con lo que seamos buenos, eso está bien ahora VLLM, aquí está solo mi perorata otra vez. ¿Por qué VLLM es nuevamente? Quiere esto para velocidad y rendimiento. Ahora, ¿por qué quiero construir desde cero? Básicamente, quiero ejecutar los últimos modelos. Está bien, configura tu entorno para que cuando estés construyendo VLLM desde cero. Tendrás que construir la versión ARM64. Necesitarás herramientas de desarrollo. Necesitará obtener los elementos esenciales de compilación ya que Sparks se ejecuta en una variante de Ubuntu. solo necesita asegurarse de tener todas las cosas de GCC y asegurarse de tener el entorno virtual Python éxito, pero la parte más importante son las bibliotecas de desarrollo de Python. elija pkg config, c-make y ninja build Vale, asegúrate de tener instalado Kuda. Kuda 13 Sparks ya lo tiene preinstalado. pero por alguna razón, si no estás seguro, simplemente escribe nvcc-shash-version deberías ver toda la información sobre kuda y hacer asegúrese de tener su variable de entorno configurada en su bash rc apuntando a su kuda nvcc binarios y las bibliotecas para vincular correctamente desea vincular esas bibliotecas compartidas Está bien, si no tienes instalado Kuda 13, por favor arréglalo ahora. No conseguirás que esto funcione si estás luchando contra problemas de Kuda. Sé que muchas personas luchan contra problemas de Kuda, solo descúbrelo primero antes de continuar. no lo hagas funcionar, asegúrate de que esté funcionando legítimamente Como era de esperar, sabes que una buena forma de comprobarlo es si puedes compilar lmcp desde cero. también puedes compilar VLLM desde cero, digamos que Otra advertencia a esta guía es que es posible que veas en el montón de scripts que hago un guión-ash-in-force y todos sabemos que desde un documento VLM, aplique VLM Supongo que podemos leer esto: ¿qué es el líder enforce?  come on okay fine let's just read this one okay de este, está bien, así que haz cumplir con entusiasmo cuando cargues el modelo, ¿vale? Conozco una buena analogía: cuando juegas videojuegos en una PC, verás esto de compilar sombreadores. Justo como compilar sombreadores incluso antes de que te guste jugar. y eso es solo porque hay una gran cantidad de código, como el código de GPU, que simplemente debe compilarse y almacenarse en caché. y así es como cuando juegas tu juego se siente más fluido como suave no hay ningún problema porque no hay ningún código que deba moverse de un lado a otro compilado y cosas así entonces, en el mundo VLLM o en el mundo de carga de modelos, hay como hierba cuda que se compila y eso realmente te permite hacer inferencias más rápido pero puedes desactivarlo por cualquier motivo, digamos que tienes problemas de compatibilidad. o como si supieras que algo es raro o quieres ahorrar algo de memoria porque necesitas mantener esos gráficos en la memoria Así que las cosas se mantienen eficientes, solo piense en ellas como código precompilado en lugar de hacerlo justo a tiempo. siempre puedes desactivarlo usando el interruptor de aplicar fuerza Ahora, ¿por qué decidí hacer eso porque por alguna razón en VLLM me gustan las versiones posteriores específicamente para el sistema inteligente? La compilación de Cuda Grass en realidad detiene la inferencia, por lo que una de las notas probablemente será su nodo trabajador. se va a detener en medio de la generación, por lo que estás como generar, tal vez digamos que tienes mil tokens para generar. será como detenerse justo en el medio de la ficha 300 o la séptima ficha de cazador o incluso como la ficha 500 Es simplemente aleatorio, por alguna razón, hay como una pérdida de conexión con tu sistema distribuido cuando estás compilando Cuda Grass. Así que desactivé estos scripts y hubo un impacto en el rendimiento, pero diría que no es gran cosa. Sigo pensando que es más rápido que Llama CPP y sigo pensando que tener una configuración estable es más importante que tener algo que funcione a veces. porque quieres poder correr, sabes que sí. Quiero poder hacer funcionar mis chispas como si no tuvieran cabeza en el estante de mi gabinete como en todo mi laboratorio. Y nunca más tendré que tocarlo de nuevo, así que sí. atención de nuevo en atención instantánea en lugar de intentar tensar, así que verás también en los guiones que uso tratando de tensar como atención de nuevo en puedes usar la atención flash. Simplemente soy un vago. No quiero volver a compilar la atención flash y seguir con más. Solo quiero disfrutar de mis chispas en este punto. Lo hice funcionar tratando de tensar bien. No sé si es gran cosa o no. He oído que hoy en día cualquier atención como la mayoría de estos back-ends de atención es como una pequeña diferencia porcentual en el rendimiento. No estoy buscando como el siguiente como exprimir las dos fichas por segundo ni nada por el estilo. Mientras sea lo suficientemente rápido para hacer mi trabajo, estoy bien. Está bien, entonces sí, solo mira. Lo explicaré nuevamente en estos guiones cuando te los muestre. y en una estructura de sistema de archivos solo asegúrese de tener el mismo nombre de usuario y el mismo diseño de sistema de archivos Lo mantengo consistente. Solo tengo los modelos de marco de mi directorio de inicio solo para todos mis modelos y todas mis compilaciones. Y sí, si no lo has hecho ahora, simplemente crea algún tipo de estructura de directorios para ti. y solo sé consistente para ambas chispas ahora, a continuación, sabes que me detendré aquí y diré: si todavía crees que quieres hacer esto, hazlo. pero si sólo quieres que algo funcione y no te importa cómo funcionan las cosas hay una imagen de Docker prefabricada que en realidad es más moderna que esta No sé cómo decir esto, pero UGERS spark VLM Docker es un repositorio que tiene el último y mejor VLM. eso está compilado para funcionar en DJX ladra, ya sea de uno o varios nodos, y es un poco más avanzado en el sentido de que puedes hacerlo, creo, con múltiples nodos en lugar de solo dos. Así que sí, mira eso si realmente no quieres hacerlo así. Y luego, para los modelos que hice la prueba hoy, solo les mostraré estos dos. quen 2.57b y luego quen 3.5122b810bfpa y esta guía en realidad analiza las dos versiones de DJX o, lo siento, dos versiones de LLM.16 y .19. La razón por la que hice .16 es si quieres una experiencia más estable que se sabe que funciona. simplemente usa .16 para configurar y el proceso de compilación es mucho más fácil pero si quieres mantenerte a la vanguardia, busca cualquier versión posterior. y en este video simplemente trabajaremos con la versión posterior. Sí, la razón por la que hago la estructura quen 2.57b y la estructura es que, en primer lugar, es un modelo denso, es más antiguo, por lo que seguramente debe ser compatible y pequeño. esto es literalmente como la perdición de los modelos si su motor de inferencia no funciona con quen 2.57b y estructura Algo está realmente mal, así que asegúrese de que los modelos que descargue también tengan que estar en ambos nodos al mismo tiempo. Así que simplemente aprenda cómo usar nuestra sincronización y sincronizar todo el directorio de modelos con el segundo nodo. entonces tengo este comando de análisis que he usado aquí simplemente reemplace su nombre de usuario e IP y su IP debe ser la IP de su red interna, no la IP de la red con puente de Sparks. Tomará mucho tiempo, pero es mejor que desperdiciarlo, como una doble descarga, desperdiciando el ancho de banda de Internet. Sí, está bien, ahora en los scripts verás un montón de variables de entorno, parece aterrador, pero en realidad solo se repiten. Entonces, por ejemplo, el nombre de la interfaz BLM será la interfaz que registró y que corresponde al puerto QSFP en el nodo principal, el nodo líder. y luego simplemente sobrescribes eso con el nombre IF del socket nccl y un nombre IF del socket adhesivo y luego también debe proporcionar sus interfaces de red rdma, las de roce, a nccl iBHCA y luego decirle a nccl que use esas interfaces. Creo que nccl usará algo más, creo que nvd o algo así por defecto. luego especifique la IP de su host para ese nodo específico. la IP del host que ejecuta LN para que su nodo principal Vas a tener que duplicar los scripts también en el otro lado con el otro nodo. Bien, antecedentes aquí, la razón por la que hice 0.16 es por problemas de pytorch. Sí, está bien, entonces no creo que la tendencia sea gran cosa para las versiones más nuevas de LN. Bien, entonces se distribuye nuevamente en ray y este es como el modelo mental que necesitas construir porque es aplicable a cualquier versión de LN. necesitas especificar una chispa específica que será tu nodo líder, ¿vale? y ese es el nodo en el que iniciará ray primero en la máquina y ray es nuevamente un servicio de administración para agrupaciones. y luego también inicias el rayo después de que la chispa a se conecte en la chispa b y cómo sucede eso Spark B se registrará en este servicio de rayos en Spark A, por lo que ahora ambos están conectados entre sí. y luego solo necesitas iniciar Spark o lo siento, solo necesitas iniciar VLLM en Spark a Spark B no necesita hacer esto, pero Spark B necesita tener la misma compilación de VLLM. Así que Spark, puedes pensar en el trabajo de Spark B como una forma de proporcionar computación y memoria adicionales durante la inferencia. Bien, ya proporcioné scripts para crear los grupos de rayos y registrarlos en el nodo, así que si miras el inicio del rayo en Spark, el comando es básicamente detener el clúster y luego iniciarlo. Este será básicamente el nodo líder. este comando solo dice que el nodo líder escuche en esta interfaz; de lo contrario, podría escuchar en su interfaz de línea interna y luego el puerto que desea escuchar en 6379 en el script de inicio de Spark B básicamente dice "OK, conectar". ray start conéctate a esta publicación que será la misma en tu spark a en este puerto y eso es todo. Lo que también quieres asegurarte es que en tu script supongo que aquí solo tienes el umbral de uso de memoria realmente alto, 0,99. de lo contrario, Ray matará su proceso VLM si alcanza un umbral de memoria específico. La chispa en sí es normal ver alrededor del 95% de uso de memoria cuando ejecuta VLM debido a que el caché de kb ocupa el resto de su memoria cuando ha cargado el modelo en cada nodo. De forma predeterminada, el umbral de uso de memoria de ray rise es del 95%, simplemente cámbielo a 99 para no sufrir muertes extrañas. Es completamente normal que se use tanta memoria, ¿vale? Estas son solo notas para 0.16. Hice muchas pruebas, pero no quieres vivir en el límite. ahora desde aquí te recomiendo que leas la publicación del blog primero para familiarizarte con lo que puedes esperar porque mucho de esto es como Solo asegurarse de comprender el orden de las operaciones y también construir el LM en Spark es bastante lento, lleva un tiempo. Hay mucho código que construir, así que sí, es fácil equivocarse y esta es la razón por la que tal vez valga la pena usar Docker. pero una vez que entiendes esto, realmente tiene sentido y luego puedes reproducirlo una y otra vez y creo que adquieres algunas habilidades. Vale, en realidad solo estoy justificando todo el tiempo que perdí. No lo sé, pero simplemente limpia y reinicia una vez que quieras. Configura todo. Actualiza todo. y luego vas a crear una carpeta, sabes, de hecho, solo lo haré en ambos Sparks, hagámoslo hoy como te voy a mostrar. Entonces mis Sparks ya están conectados en red, así que hagamos esto. En ambos Sparks, creemos una nueva carpeta para nosotros. Entonces esto va a los modelos, así que estoy en Spark One en este momento y lo que queremos hacer, sí, solo acérquese aquí, está bien, qué porcentaje se ampliará allí, veamos. lo que sea, está bien lo que queremos hacer si tengo LS aquí mismo. Tengo un montón de modelos y mis scripts ya están disponibles, pero mi VLM en realidad está en versión moderna. este VLM no es nada, simplemente debería terminar, eso es menos confuso y en realidad lo haremos aquí, ¿vale? Lo mismo ocurre con Spark Spark Two. Mira cómo tengo la misma estructura de directorios y un VLM remrath. y que este será el VLM que vamos a crear y estará dentro de modelos, así que Está bien, sí, hagámoslo, así que vamos a clonar VLM en modelos, eso es lo primero que debemos hacer. Entonces, en nuestros modelos directamente, simplemente clonaremos y activaremos uno en VLM. y vamos a hacer lo mismo en Spark Two asegurándonos de que todavía seamos modelos clonados. Bien, hasta ahora todo bien. Nunca te recomiendo que uses la última rama principal, quieres usar la última versión para mayor estabilidad. se ha probado correctamente, por lo que va a guardar el CD en VLM para ambos. Verá la última etiqueta como actualizada o al menos según lo que sé, 0.19.0, creo. es probablemente la última versión y, independientemente de la visión que tenga, ahora solo voy a usar la 19.0. Entonces, sí, 19.0 es la última versión, por lo que ingresará el CD en el repositorio de VLM que revisó, verificará 0.19. Limpiarás la X para obtener archivos innecesarios que puedan haberse introducido en principal y luego te prepararás con fuerza para cualquier cosa que haya sido modificada. así es como se llega a un estado limpio, así que vamos a ingresar el CD en VLM y verificar V0.19.0. Debería ser un cabezal separado, limpiar FDX y restablecer el cabezal con fuerza. Entonces, si obtengo el estado, verás que estamos en V0.19.0. Lo mismo aquí, vamos a revisar V0.19.0, vamos a limpiar FDX, vamos a restablecer el cabezal y obtener el estado. y estamos limpios, por lo que ambos están limpios en este punto. Ahora el siguiente paso es preparar nuestro entorno Python. Bien, en este punto solo quiero usar TMAX porque vamos a hacer muchas cosas para que ambas partes inicien una sesión de TMAX. y luego vamos a crear entornos virtuales Python para ambos VLM. entonces, asegurándonos de que estamos en VLM Python 3 y VNV.VNV, activaremos ese entorno virtual y haremos lo mismo en el otro lado.  so far so good Está bien, entonces enciende una chispa, dos, el yo, le ponemos un nombre a esto para que sea más fácil. chispa cero uno chispa cero dos Está bien, bonito, bonito y claro. Bueno, ahora es importante, muy, muy importante, así que después de la versión 0.17, 0.0 VLM fijó la antorcha para ser 2.10 o posterior. pero también la antorcha debe compilarse con la arquitectura SM 12.1a, que es específicamente la arquitectura Sparks GPU. por lo tanto, debe exportar una variable de entorno antes de obtener la antorcha para que reconozca la arquitectura adecuada como antorcha Bien, sí, antes de hacer algo, exportemos eso en nuestros dos nodos Spark para esta sesión específica. Está bien, vamos a instalar herramientas de configuración UV en la rueda. Debes saber esto si solo quieres usar UV y todo lo demás. eso es normal y luego lo siguiente que queremos hacer es instalar la versión correcta de pi torch Esa será la noche de Kuda 13. Vamos a instalar una antorcha para la visión, el audio y el seguimiento. Está bien con UV, así que lo instalaremos en una máquina, lo instalaremos en la otra máquina. y luego, una vez que hayamos terminado, déjame asegurarme de que ambos estén hechos y ahora explicar lo que está pasando. Bien, entonces eso está bien, ahora segundo nodo. Bueno, eso también está bien, ahora que tenemos la antorcha instalada, lo que queremos hacer antes de compilar es decirle a los scripts de compilación de VLM que solo usen la antorcha pi existente en nuestro entorno virtual. y luego de eso, instalaremos las herramientas de compilación y luego simplemente crearemos el LLM, pero no tener aislamiento de compilación aquí significa que no crearemos ningún entorno virtual nuevo para construir el LLM aquí. use el que hemos proporcionado ahora justo dentro de este punto al final y construya contra esas dependencias porque ya hemos aislado todo entonces esta parte lleva mucho tiempo, por lo que primero se nos especifica que usemos la versión de antorcha existente, así que en la chispa uno haremos lo que es normal y luego en la chispa dos haremos lo mismo. y luego, ahora vamos a encender uno, vamos a instalar los requisitos de compilación. y luego en la chispa dos haremos lo mismo Hola, éxito para ambos hasta ahora, todo bien. Ahora vamos a exportar el máximo de trabajos para que sea la cantidad de subprocesos que queremos ocupar para un proceso de compilación. Simplemente me gusta usarlos todos. simplemente hazlo más rápido, así que en Spark One exportamos esa variable de entorno. En Spark Two vamos a exportar esa variable de entorno. y luego, solo para ver el progreso, coloque cada parte superior en ambos y ahora vamos a comenzar el largo proceso de construcción. entonces necesitas instalar dash hash sin aislamiento de compilación dash e dot Está bien, así que ten cuidado. Enciende uno. Enciende dos. Ahora en esta parte verás cómo preparar paquetes, esto lleva mucho tiempo. Así que mejor te alejas y haces otra cosa. Esa es la razón por la que intenté hacer ambas cosas al mismo tiempo. y sabrás que las cosas empezarán a funcionar cuando empieces a tener una actividad de la CPU como esta, como cuando todos tus hilos estarán muy ocupados. Así es como sabes que las cosas están despegando, así que simplemente cortaré el video aquí mismo y pasaré a la siguiente parte cuando mágicamente todo esto esté hecho. cierto, esta es la belleza de la edición, así que sí, cc ya está empezando a fallar, así que iba a tomarlo otros 15 o 20 minutos más o menos. Está bien, ambas compilaciones ya están terminadas y ambas tienen éxito; de lo contrario, te devolverán un rastro extraño. Bien, una vez que hayamos terminado, una cosa a tener en cuenta es que los modelos más nuevos como Quinter.5 o Gemma 4 use una versión más nueva de Transformers y la que está en 0.19.0 a día de hoy todavía usa Transformers 4.57.6 Entonces, lo que debemos hacer aquí es instalar la versión relativamente más reciente de Transformers. Verifiqué que es 5.5.0 para que funcione bien. así que recomiendo que hagas eso en ambos nodos ahora mismo para que pip instale el guión, tus transformadores son iguales a 5.5.0 en Spark One. y haz eso para Spark Two y verás que instala 4.57.6 pero luego te da esta advertencia aterradora, no te preocupes por eso. Aún debería funcionar bien. Una vez que lo hayas hecho, es hora de pensar en todo ese asunto distribuido con la lluvia. Y lluvia, ¿no? Ya no viene instalado de forma predeterminada en las versiones más nuevas de VLLM, por lo que tendrás que instalarlo por separado. y es solo pip install ray predeterminado, así que instalemos eso y aquello y ray es como el back-end para controlar toda esa lógica distribuida para sus modelos VLLM. y eso es lo que decidimos hacer aquí, así que ahora tenemos instalado Rain en ambos nodos para que sepan que esto se ve prácticamente igual. Me gusta o me parece interesante cómo ambos nodos tienen la misma cantidad de memoria utilizada: 2,57 a 0,59 ish. Bien, ahora tenemos prácticamente todo bien y listo para funcionar, pero necesitamos poder iniciar nuestro grupo de rayos. como si eso fuera lo primero que el clúster necesita para conectarse, por lo que hay un proceso de dos pasos, por lo que el proceso de dos pasos, el primer paso, inicia el clúster de rayos. y esta será la chispa A, luego únete al grupo, esta es la chispa B. Bueno, tres ejecuta VLLM desde Spark A. Ahora, para estos dos pasos, debe iniciar el clúster desde B y V para que su entorno virtual Esa es la razón por la que cuando miras estos scripts los tengo en forma relativa porque Ray va a mirar el directorio del entorno virtual. y asumirá una especie de estructura de directorio extraña para VLLM, por lo que debe iniciar el script en relación con el entorno virtual de VLLM. Entonces, si volvemos aquí para generar un 0.1 para mí, es solo uno arriba, uno arriba, rayo de inicio o rayo de inicio. ¿Es correcto o no? LS debería ser el rayo inicial, sí, el rayo inicial, así que echemos un vistazo al rayo inicial por si acaso porque lo nombré de manera diferente aquí. Sí, Start Ray se asegurará de que, en primer lugar, los umbrales de memoria del 99 % especifiquen la IP del host que se encuentra en esta instancia específica de Spark y luego definan todos estos aquí y creen el clúster. Está bien, eso es justo, así que iniciamos ray ahora, cuando iniciemos ray, iniciará el clúster y les dirá todo esto sobre cómo usarlo. pero en realidad solo necesita comenzar a detener el estado del rayo para que el estado del rayo nos muestre que solo tenemos un nodo activo hasta ahora. y ahora necesitamos poner en línea el segundo nodo, así que vamos a Spark 2, simplemente iniciaremos Ray desde aquí en relación con el directorio del entorno virtual VLLM y nos uniremos. Entonces, cuando comencé a regresar a Spark 1, nuestro primero, nuestro nodo líder, ¿podrías elevar el estado nuevamente? Ahora ves 2 nodos, por lo que todo está bien hasta ahora. Bien, ahora probemos VLLM. Estamos en la etapa en la que podemos probar la perdición de LLM ejecutándose cuando 2.57 B. entonces el script aquí me deja abrirlo y sí, vamos a abrirlo aquí, está bien, entonces el script aquí definirá todas estas variables de entorno como dije anteriormente en la publicación del blog. y simplemente editará el script para que apunte a su entorno virtual VLLM. También apuntará al directorio donde se encuentra su modelo. y luego te asegurarás de que Enforce Eager esté activado y usarás el rayo distribuido nuevamente para encontrar tu dirección en nuestro puerto de PC. No voy a necesitar esto porque solo estaba probando datos en paralelo, así que no lo sé, y luego siempre te asegurarás de tener la longitud de contexto correcta porque si tienes demasiado, es posible que te quedes sin memoria, pero este modelo específico es de 32k. así que vamos a comenzar con el contexto total de forma nativa sin multiplicar el hilo y comenzaremos en el puerto 8000, vamos a usar la atención nuevamente para que la parte del idioma sea y luego tensor paralelo tamaño 2 datos paralelo tamaño 1 genial, está bien, entonces el momento de la verdad comencemos, así que comenzaremos desde un directorio relativo y luego veamos qué sucede, así que miremos con atención, miremos con atención aquí, cuando carguemos nuestro modelo, verá que la memoria comienza a subir. Es bastante interesante que sepas que el otro lado está funcionando cuando ves que se está empezando a usar la memoria correctamente, así que sí, ni siquiera es perfecto, pero está lo suficientemente distribuido como para que ambos tengan la oportunidad de hacer cosas. entonces 1315 está cargando los tensores ahora 16 13 todavía y eventualmente sí, simplemente se cargará y podemos inferir Bien, genial hasta ahora, todo bien y hemos comenzado, así que observe cómo la memoria subió a 106 de 122 103012, por lo que ambas chispas ahora están funcionando. y gran parte de ese espacio está ocupado por kvcash y cosas así así que juguemos, hagamos inferencias. Voy a usar mi pequeño cliente de chat que he creado solo para inferir, veamos aquí, esta es la IP incorrecta. Voy a configurarla para que sea 21. Esto probablemente será como simplemente hacer la temperatura predeterminada, está bien, así que la tenemos aquí ahora, veamos aquí un programa de Python para calcular. En realidad, sabes lo que es un pequeño derecho, una hermosa página web que puedo usar para crear mi currículum. Estoy interesado en AI ML y quiero ingresar a este campo. veamos qué se le ocurre, está bien, entonces no es un modelo pensante, así que simplemente seguirá adelante y generará aproximadamente 22 tokens por segundo. Creo que eventualmente se saturará en 24 25, solo un arranque en frío, eso es lo que sucede. Es bastante interesante, quiero mostrarles hasta dónde hemos llegado. Este es un modelo no pensante de siete mil millones de parámetros de 2024 y está infringiendo o lo siento, está generando aproximadamente 24 tokens por segundo en un tensor paralelo. Verán que hay actividad en ambos nodos, así que estoy cambiando de un lado a otro entre ambos nodos. y sí, obtienes aproximadamente 24 en este tipo de ancho de banda de memoria y te mostraré lo que sucede cuando aumentamos y cargamos una lectura en un modelo más grande, como cuando 3.5 122 B, ¿cuál es la generación correcta? Si esto es así, son 24 tokens por segundo para 1300 y 1 token. Como si no pudieras imaginar lo lentos que pueden ser los otros, bueno, es un MOE, tiene 10 mil millones de parámetros. Ya sabes, la generación de tokens no puede ser tan mala, así que te mostraré hasta dónde hemos llegado de todos modos, veamos el resultado. Tengo curiosidad. Ups, lo que está claro patria, quiero a Kate, vamos a tener el editor de texto de Kate, oh, vaya, lamento que no tengamos a Kate, vale, simplemente pegaré eso y luego diremos que este es cuando 2.5 7B instruya el currículum punto H2M. Bueno, veamos, genial, así que esto es lo que generó un quen 2.5, así que una plantilla para que la agreguemos. Creo que no es tan mala, buena calidad para 1.3 K tokens, así que en general bien, ahora sin pensar, sin visión, así que en este punto, como dije. es la perdición de los modelos si puedes hacer que esto funcione tu configuración es al menos buena ahora el resto es lo mismo una y otra vez excepto que ahora lo que quiero mostrar son algunos de los cambios que necesitamos hacer para el 122 B A 10 B Bien, entonces esta otra vez, las mismas variables de entorno, esta necesitamos cambiarla a nuestro VLM y luego hemos aplicado el rayo ansioso, todo eso, pero luego el nombre de nuestro modelo será diferente, será quen 2.5122 B A 10 B F P 8, sí, entonces F P 8 es el cuanto que usaremos para el producto final. Vamos a usar nativo. Supongo que puedes considerarlo como cuantificado de forma nativa. Sí, el modelo apuntará aquí. Vamos a usar el contexto máximo a 256 K. Ahora todavía vamos a usar. el derecho de atención para las capas de lenguaje, pero luego para las capas de división, por lo que una cosa que hay que entender es que a los creadores de modelos se les permite usar diferentes back-ends de atención para diferentes componentes del modelo, por lo que para el back-end de atención del codificador multimodal, que es la parte de visión, básicamente también debemos especificar De lo contrario, la visión VLM intentará usar la atención flash y soy vago. No creé la atención flash por mí mismo, así que solo voy a usar la atención del tren. analizador de razonamiento ya que quen 3.5 es un modelo de pensamiento que vamos a proporcionar quen 3 habilitará la elección automática de herramientas para la llamada de herramientas y en quen 3 herramienta de codificación que llama al analizador tensor tamaño paralelo 2 datos tamaño paralelo 1 Bien, vamos a ejecutarlo ahora, este modelo es mucho más grande, por lo que tomará un tiempo mover esa cantidad de datos a la memoria y hacer que se asiente, así que notarás que tan pronto como comencemos a cargar esto, la carga del punto de control de tensores seguros tomará un poco más de 10 minutos. eso es normal porque son muchos datos y si estás acostumbrado a cargar cosas a través de Nvidia, como GPU discretas, sabes que es mucho más rápido allí, así que solo te advierto que no entres en pánico, así que veamos qué tenemos aquí, sí, ahora comenzamos. Sí, entonces va a subir rápido, ya ves, así que el modelo en sí, digamos que con un p8, son como 130 gigas, cierto, pero ves que son como 70 gigas aquí en este extremo y son 70 gigas, casi 70 gigas aquí en este extremo también, así que vamos a dejar que esa carga note cómo ya está como 0% completado de 39, tenemos que 139.fragmentos, así que cuando se hayan completado 39, solo vamos a esperar el final Así que vamos a esperar hasta que todos estén cargados y luego volveremos a verificar. También debo hacer una pausa y tomar nota de esto, así que observe cómo los registros están usando la atención e intente prestar atención a la atención, así que está usando eso para las capas de visión, así que verá los registros aquí como si fuera lo suficientemente cuidadoso y verá todo lo que sucede. y aquí es donde es más fácil depurar porque estás leyendo registros Bueno, momento de la verdad, estoy muy emocionado, hemos cargado todos los tensores seguros en ambos lados 66 67 gigas y ahora viene toda la asignación de caché KV, que también llevará algo de tiempo. veamos aquí, veamos cuánto es nuestro presupuesto. Debería decir que está en algún lugar aquí, sí, así que observen cómo lleva mucho tiempo, hay tantos datos para mover. De todos modos, si echas un vistazo a esto, son solo cosas extra, solo tienes una vista previa del modelo realmente grande, en realidad no es mucho más lento que un 22,5. así que eso es solo porque tal vez sea debido a MOE o simplemente hemos llegado muy lejos en lo que respecta a la arquitectura del modelo y tengo los gráficos aquí para que los veas. He hecho pruebas en todos estos modelos y a todos les gusta la inferencia al mismo ritmo, excepto los modelos densos, los modelos densos son de hecho más lentos, lo que tiene sentido. Tenía 32 mil millones de parámetros para cambiar, aunque realmente no se puede ejecutar un modelo de 32 B con TP. porque me quieres al menos con el contexto completo como contexto de 256 K en Quentry B L 32 B pensando que no hay suficiente memoria para eso, sí, así que veamos si se ejecutó todavía con uno o cuatro de 122 102 de 122 Vale, ya se acabó la carga. Bien, regresemos y emitamos el mismo mensaje que acabo de abrir. Bien, una hermosa página web que puedo usar para crear mi currículum. Estoy interesado en IML. Quiero entrar en lo que sea. Vamos a actualizar. Bien, ahora tenemos un nuevo modelo cargado y vamos. Probablemente también pensará mucho, pero ya ves cómo se detiene y simplemente comienza a funcionar. Sí, eso es normal. eso es normal cuando comienzas de nuevo y notas cómo los tokens son como un aumento en la tasa de generación, así que eso es bueno, sí, así que dejaremos esto así. Solo voy a ignorar los rastros de pensamiento, pero sorprendentemente es corto, por lo que normalmente pienso que es un gran pensador. Ahora estoy preocupado, pero esto es esperar y ver qué hace. entonces el anterior generó 1.3 K tokens, este ya se está acercando a eso y todavía está en CSS, así que creo que simplemente dedicó más tiempo a la parte de pensar, pero ves que la velocidad no es tan mala en absoluto dependiendo de lo que estés haciendo. Lo lograrás, ya sabes, hasta poco más de 20 a 22 tokens por segundo. Creo que este podría ser como 20 porque está generando este código que podría ser diferente justo cuando estaba probando, estaba probando la guerra revolucionaria, pero veamos, espero que esto sea algo así como una nube. nivel de cloud-sonnet o al menos menos bajo que cloud-sonnet, pero poder ejecutar el modelo de nivel 4.5 de cloud-sonnet localmente es increíble. Ya hice un proyecto y terminé simplemente usando este modelo específico y es como una clase que entrena a un clasificador para seguridad y funcionó bien, quiero decir, subí a 160 000 contactos. Lo tenía. cómo generar los datos para mí, me ayudó a comprender el proceso de capacitación y luego lo depuramos juntos en términos de usted sabe qué podemos hacer para eliminar los falsos positivos sobre si una declaración es peligrosa o no versus no menos una consulta de búsqueda, así que sí, cosas buenas y ahora ha subido a 20 tokens por segundo. Así que espero que este sea un resultado más impresionante dado que pasar tanto tiempo en CSS pero también ser triste si está roto, pero está bien porque les voy a mostrar algo como aunque como está roto, generamos un montón de tokens correctamente, así que quiero mostrarles qué tan rápido será el procesamiento para las respuestas posteriores si no se obtiene esta correctamente, así que ahora tenemos más de 5.8 tokens. 5.8 K tokens generados todavía 20.6 tokens por segundo. Esto ha sido muy estable. Simplemente está funcionando. Supongo que aquí hay una vista previa de lo que está pasando. ambos nodos están trabajando aquí en este caso y creo que en general es bastante rápido, ahí vamos, ya está hecho. 6.249 tokens 6249 tokens aproximadamente 5 minutos, ya sabes, una página web, qué hermosa es, veamos Comprobemos que está bien, así que pegué esto, guardémoslo y veamos qué sucede, así que vamos a 251 20b 8 y B a reanudar ese HTML. Será mejor que al menos sea solo oh, eso está bastante bien, así que en comparación, Alex es un ingeniero apasionado del aprendizaje automático con una base sólida y el aprendizaje profundo es el el llamado análisis está bien, así que lo hizo aquí para el flujo tensor de python pytorch esto es bueno, cosas buenas, proyectos destacados, es realmente genial, oh no, está bien, tiene sentido, guardar como un diseño en PDF y funciona, oh, eso funciona, eso es genial. De hecho, usaría esto y luego lo compararía con este, supongo que es una gran actualización, ¿verdad? quen 2.5 quen 3.5 así que aquí tienes, me gusta decir nubes porque, solo para mis pruebas personales, siento que a ese nivel me ha impresionado mucho este modelo, y es por eso que realmente quería terminar este proyecto para poder alojarlo de manera efectiva ahora que puedo. simplemente configúralo y olvídalo y ahora, hasta el próximo lanzamiento del mejor modelo, al menos tengo esto para jugar de todos modos. Quiero decir, eso es todo. He querido hacer este video durante mucho tiempo. Simplemente nunca tuve tiempo y ahora lo hago. Espero que quede lo suficientemente claro nuevamente. Todo está disponible en línea. simplemente siga las instrucciones, puede obtener los scripts aquí en el repositorio y sí, gracias a todos. </voice></speak>